[公屋撚]究竟除唔除名好？

本身自己係公屋家庭成員，自己個入息搞到屋企要交倍半租
而家搬左出去住，諗住除左名等屋企人交少啲（無視自己支出）
但屋企人考慮緊過兩年如果我上唔到車，唔除名都可以一齊買居屋住
請問有冇過來人出黎分享下？

唔好除

我都交緊倍半租
倍半租係咪只係睇入息？
唔睇資產？
資產只係會影響收唔收返層公屋？
過100倍的話

無錯
搬出去條數仲貴過交倍半好多倍

倍半咁少錢當然唔除

交多左既，你俾咪得lo. 打死都唔除。

3人家庭好似成一百萬資產上限
100倍即係成億
有成億資產就比返間屋人喇

有無諗過自己排白表抽？ 可以唔除名住 等中左買到先除

入息100倍

Ching 要諗埋你走左你條邨會唔會要你地屋企搬細屋

唔除名有咩好處？

唔係資產限額100倍
係入息限額100倍就等於資產限額
過資產限額就要遷出
3人家庭資產限額係245萬

我入息過左，自己抽唔到居屋

呢個就唔會，本身間屋都細，我搬左都唔會變闊戶

多出來嗰50%幾多? 唔多就算啦, 有名點都係個保障, 戶主如果係你父母, 第日兩老唔再喺度時子女好似都可以reassess承繼

如果本身係3-4人單位，佢承繼要唔要大屋搬細屋

幾千都係度叫

我都係公屋家庭成員
如果我想自己單獨另申請公屋
洗唔洗除左名先？

如果樓主未結婚就唔除

如果結婚就除左佢輪公屋

梗係唔除

2個死晒就要

樓主連居屋入息都過 仲點輪公屋

減得幾多租

所以公屋入息係鼓勵人鳩hea